\subsection{Der Atomaufbau}
\subsubsection{Berechnung von Mehrelektronensysteme}
Hamilton-Operator eines Systems von Elektronen im
Feld eines (unendlich schweren) Kerns der Ladung $Ze$:
\begin{align}
	\op{H} = \{\textit{Elektron-Kern-WW}\} + \{\textit{Elektron-Elektron-WW}\}
\end{align}
Plan: Rückführung auf $N$ Einteilchenprobleme mit \enquote{effektivem Zentralfeld} (Hartree-Verfahren)
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{content/Bilder/104_Effektives_Potential.png}
	\caption{Effektives Einteilchenpotential (Abschirmung durch restliche Elektronen)}
	\label{fig:104_Effektives_Potential}
\end{figure}
Effektives Potential:
\begin{align*}
	V_\text{eff}(r) = - \frac{Z e^2}{r} + V_i(r)\\
	V_\text{eff}(r) \xrightarrow{r<a_0} - \frac{Ze^2}{r}\\
	V_\text{eff}(r) \xrightarrow{r\gg a_0} -\frac{e^2}{r}
\end{align*}
\FloatBarrier
\subsubsection{Reihenfolge des Auffüllens mit Elektronen}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{content/Bilder/104_Schalenreihenfolge.png}
	\caption{Reihenfolge des Auffüllens der \enquote{Schalen} mit Elektronen}
	\label{fig:104_Schalenreihenfolge}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsubsection{Die Hundschen Regeln}
\begin{enumerate}
	\item[0] Der Gesamtdrehimpuls $J$ ist für abgeschlossene Schalen Null.\\
	Grund: Konsequenz aus anderen Hundschen Regeln.
	\item[1] Der \textbf{Gesamtspin} $S$ wird \underline{maximal}.\\
	Grund: Je größer $S$ ist, desto antisymmetrischer ist die Ortswellenfunktion\\
	$\Rightarrow$ Coulomb-WW nimmt ab.
	\item[2] Der \textbf{Gesamtbahndrehimpuls} $L$ wird \underline{maximal}.\\
	Grund: Je größer $L$ ist, desto weiter sind die Elektronen voneinander entfernt (da weiter vom Kern entfernt)\\
	$\Rightarrow$ Coulomb-WW nimmt ab. (weniger als bei 1. Regel)
	\item[3] Der Gesamtdrehimpuls $J$ ist für weniger als halb volle Schalen $J = \vert L - S \vert$, für mehr als halb volle Schalen $J = \vert L + S \vert$\\
	Grund: Spin-Bahn-WW.
\end{enumerate}
In Abb. \ref{fig:104_Aufbau_Schema} ist anschaulich mit der symbolischen Notation aus der Chemie dargestellt, in welcher Reihenfolge das Atom mit Elektronen befüllt wird.
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{content/Bilder/104_Aufbau_Schema.png}
	\caption{Symbolische Notation, die häufig in der Chemie verwendet wird}
	\label{fig:104_Aufbau_Schema}
\end{figure}
\FloatBarrier